{
    "question": "Mengapa fotosintesis menjadi sangat penting bagi kehidupan di bumi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena fotosintesis menghasilkan oksigen yang sangat diperlukan oleh makhluk hidup di muka bumi ini<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Karena kalau tidak ada Fotosintesis,\u00a0 Tumbuhan tidak menghasilkan makanan dan Oksigen.. jd, kebutuhan Manusia menjadi tdk terpenuhi<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hal-negatif-jika-mengosumsi-lemakkarbohidratprotein-berlebihan-491",
            "question": "Hal negatif jika mengosumsi lemak,karbohidrat,protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Obesitas, susah punya anak/ keturunan , kegemukan , susah dpt pasangan? ::D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.kegemukan<br>2.korestrol<br>3.mandul",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suhu-suatu-benda-77-derajat-f-jika-suhu-benda-tersebut-diukur-de-320",
            "question": "suhu suatu benda 77 derajat F. Jika suhu benda tersebut diukur dengan termometer celcius, mala akan menunjukkan suhu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "77 derajat farenhait ke celcius adalah 25.000 celcius<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "77-32/1.8=25\u00b0C<br>Cara mencarinya<br>(fahrenheit-32)/1.8=",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-balap-memiliki-gaya-10000n-yang-dikerjakan-oleh-mes-755",
            "question": "sebuah mobil balap memiliki gaya 10.000N yang dikerjakan oleh mesinnya dan total hambatan oleh gesekan angin dan jalan adalah 2.000N. Jika percepatan mobil adalah 2m/s2, hitung massa mobil balap itu (dalam kg)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F = m.a<br>10.000 N = m . 2 m/s^2<br>10.000 N/2 = m<br>5000 kg = m :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempunyai-keuntungan-mekanis-2-n-adalah-mempunyai-keuntungan-m-717",
            "question": "Mempunyai keuntungan mekanis 2 N adalah ..    Mempunyai keuntungan mekanis L/h adalah..\r\n Mempunyai keuntungan mekanis L\u0137/Lh adalah..\r\n yang tw jawab ya ^^..jangan di lihat aja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keuntungan mekanis yang aku bahas mengenai katrol aja ya\u00a0<br>jadi rumus Keuntungan Mekanis adalah sebagai berikut\u00a0<br><br>[tex]Km =  \\frac{w}{F} [/tex]<br><br>di mana artinya keuntungan mekanis dari penggunaan katrol memungkinkan kita untuk menarik barang yang beban beratnya lebih kecil atau sama dengan kita, oleh karena itu keuntungan mekanisnya pasti bernilai satu\u00a0<br><br>[tex]Km = \\frac{w}{F} = 1\u00a0[/tex]<br><br>Nah apabila bernilai dua maka menunjukkan barang yang kita angkat nilainya separuh dari berat kita.\u00a0<br><br>Sedangkan untuk tuas\u00a0<br><br>W.Lb = F.Lk\u00a0<br>Lb dan Lk ini adalah jarak antara dua tuas terhadap titik sumbu yang akan selalu menemukan kesetimbangan<br>Sehingga Bisa juga kita tulis\u00a0<br><br>W/F = Lk / Lb\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-suhu-suhu-berikut-ini-a0-derajat-ke-kelvin-b0k-ke-de-184",
            "question": "Ubahlah suhu-suhu berikut ini !!    a.0 derajat ke kelvin\r\nb.0K ke derajat Celcius\r\nc.273 derajat Celcius ke Kelvin\r\nd.273 K ke derajat Celcius",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 0 nya dlm shu apa?<br>b. 0 K ke C = -273 derajat C<br>c. 273 drjt C ke K = 546 K<br>d. 273 K ke C = 0 drjt C<br><br>klo C ke\u00a0K itu dtambah 273<br><br>klo terbaik tndai y...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rudi-menekan-meja-dengan-gaya-sebesar-05-newton-nilai-05-n-set-490",
            "question": "Rudi menekan meja dengan gaya sebesar 0,5 newton. Nilai 0,5 n setara dengan ...... dyne.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]1newton=10000 dyne \\\\ 0.5n=0,5.10000 \\\\ =5000 dyne[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "elemen-yang-dapat-diisi-ulang-setelah-masa-pakai-disebut-237",
            "question": "Elemen yang dapat diisi ulang setelah masa pakai disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elemen basah (akumulator)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "elemen yang dapat diisi ulang adalah akumulator (aki)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-yang-massanya-4-kg-dipercepat-oleh-sebuah-gaya-20n-397",
            "question": "Sebuah balok yang massanya 4 kg dipercepat oleh sebuah gaya 20N. jika pada balok\u00a0 tersebut gaya gerak sebesar 8N, maka percepatan balok sebesar...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=4kg<br>F= 20-8 =12<br>a=F/m<br>a=12/4 =3 m/s^2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-memon-gaya-serta-penjelasannya-103",
            "question": "Contoh soal memon gaya serta penjelasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Sebuah batang memiliki panjang 8 meter. Pada batang bekerja tiga gaya, seperti pada gambar di bawah. Besar momen gaya yang menyebabkan batang berotasi pada pusatnya adalah\u2026<br>A. 10 N m<br>B. 20 N m<br>C. 30 N m<br>D. 40 N m<br>E. 50 N m</span><span>Pembahasan :<br>Pusat batang terletak di tengah-tengah. Panjang batang 8 meter, karenanya pusat batang berjarak 4 meter dari ujung batang.<br>Momen Gaya\u00a01 = F1\u00a0l1\u00a0= (10 N)(4 m) = 40 N m<br>Momen Gaya 1 bernilai positif karena Momen Gaya 1 menyebabkan batang berotasi berlawanan rotasi jarum jam.<br>Momen Gaya 2 = F2\u00a0l2\u00a0= (10 N)(2 m) = \u2013 20 N m<br>Momen Gaya 2 bernilai negatif karena Momen Gaya 2 menyebabkan batang berotasi searah rotasi jarum jam.<br>Momen Gaya 3 = F3\u00a0l3\u00a0= (15 N)(2 m) = \u2013 30 N m<br>Momen Gaya 3 bernilai negatif karena Momen Gaya 3 menyebabkan batang berotasi searah rotasi jarum jam.</span>Resultan Momen Gaya = 40 N m \u2013 20 N m \u2013 30 N m = \u2013 10 N m<span>Resultan Momen Gaya atau\u00a0Resultan Torsi\u00a0bernilai negatif, hal ini menunjukkan bahwa arah rotasi batang searah rotasi jarum jam.</span><span>Jawaban yang benar adalah A</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-ka-913",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tambah gendut, kelebihan gula darah<br>mngkin sperti itu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lemak : obesitas, hipertensi<br>karbo : obesitas, kadar gula tinggi (karena karbo mengandung glukosa jg)<br>protein :obesitas , gangguan pencernaan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}